<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Doing OpenSource</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Doing OpenSource</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Resultados HackerGarten 2</title>
      <link>http://localhost:1313/2011/03/15/resultados-hackergarten-2/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2011/03/15/resultados-hackergarten-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los proyectos que pudimos liberar durante el segundo hackerGarten, fueron:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Flickr Grails Plugin, por Jose Juan Reyes Zuñiga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;XMPP Channel para jAlarms por Erick Camacho&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si hay lago que falte, por favor avisen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HackerGarten México 2 – #hgmx2</title>
      <link>http://localhost:1313/2011/03/02/hackergarten-mexico-2-hgmx2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2011/03/02/hackergarten-mexico-2-hgmx2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos complace invitarles a ser parte de un evento donde podrán colaborar proactivamente a proyectos Open Source, como lo hicimos en nuestra primera edición donde obtuvimos buenos resultados: HackerGarten México 2, el día 12 de Marzo a partir de las 12:30 hrs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué es el Hackergarten?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Hackergarten es un taller de artesanos, un salón de clases, un laboratorio, un círculo social, un grupo de escritores, un área recreativa, y el estudio de un artista. Nuestro objetivo es crear algo que otros pueden utilizar, ya sea de software de trabajo, mejorar la documentación, o mejorar material educativo. Nuestra intención es poner fin a cada reunión con un parche o contribución similar presentada a un proyecto abierto y público. La membresía está abierta a cualquier persona dispuesta a la contribución de su tiempo.&amp;#8221; vía &lt;a href=&#34;http://hackergarten.net/&#34;&gt;http://hackergarten.net/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea de este evento es que nos pasemos unas horas (depende de cada quien), haciendo una contribución por un proyecto OpenSource, y puede ser en alguno de los siguientes aspectos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Arreglar bugs de Grails o algún otro proyecto de interés común&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aumentar la cobertura de código del proyecto de tu preferencia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mejorar la calidad de la documentación de algún proyecto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crear un nuevo plugin para Grails/Griffon/etc&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los lenguajes que se pueden ocupar pueden ser Java, Groovy, Scala, PHP, Ruby, vaya el que tu quieras.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para que puedas colaborar de una mejor manera te solicitamos traer tu laptop. Estaremos socializando pero especialmente trabajando en nuestra contribución y ayudando/enseñando/aprendiendo algo de las personas que estén ahí&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recomendaciones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Escoger un proyecto OpenSource para trabajar en el.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tener las herramientas instaladas, las que vayas a utilizar, con esto no se invierte tiempo instalando herramientas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nuestro patrocinador SynergyJ nos dara un lugar adecuado para trabajar, asi como comida y bebidas para aguantar la sesión de trabajo, que consideramos que sea de 12:30 hrs a las 18:00-19:00 hrs. La instalación se encuentra en Av. San Lorenzo 1009, Colonia Del Valle, México, Distrito Federal, cerca del Metro Zapata&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El número de lugares es limitado, por lo tanto requerimos de personas que sabemos estarán comprometidas con su participación y asistencia, a las cuales les solicitamos únicamente su registro en &lt;a href=&#34;http://loseventos.de/grailsmx/hgmx2&#34;&gt;http://loseventos.de/grailsmx/hgmx2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indudablemente, será como la edición anterior, una sesión llena de nuevas experiencias para todos&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultados del HackerGarten 1</title>
      <link>http://localhost:1313/2011/01/17/resultados-del-hackergarten-1/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2011/01/17/resultados-del-hackergarten-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los proyectos que pudimos liberar durante el primer hackerGarten, fueron:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3 Propuestas de logos por Miguel Zuñiga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jAlarms Grails Plugin 0.1, hecho por Andres Almiray, Enrique Zamudio y Hector Cuesta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ActiveMQ Grails Plugin 0.2, hecho por Domingo Suarez Torres&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si hay algo que falte, por favor avisen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer Hackergarten en la Ciudad de México</title>
      <link>http://localhost:1313/2011/01/12/primer-hackergarten-en-la-ciudad-de-mexico/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2011/01/12/primer-hackergarten-en-la-ciudad-de-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Quieres aportar a un proyecto Open Source? ¿Quieres aprender a hacer Pair Programming?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La oportunidad será el próximo sábado 15 de enero de 2011, alrededor de mediodía, y es organizado por grails.org.mx y springhispano.org. Reuniones de tecnología hay muchas (bueno, varias…), todas ellas alrededor de un modelo común: se ofrecen una o algunas charlas donde un ponente habla por determinado tiempo ante una audiencia, de manera similar a una conferencia magistral o se realiza un taller con algunos ejemplos y queda allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿No sería genial que todo ese recurso humano pudiera aportar en esas horas a los proyectos de software libre de su preferencia? Pues esa es la idea que llevó a los ingenieros de Canoo Engineering AG a organizarse en su natal Basel, en Suiza, para desarrollar este “círculo social”, un taller, clase, laboratorio, grupo de escritura, o como se desee llamar, con el objetivo de crear algo que otros puedan usar, ya sea mejorar documentación, trabajar con un patch para algún proyecto o ampliar la cobertura de algún plugin para el Framework de su elección, escribir material educativo, etcétera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final de cada reunión se persigue enviar alguna contribución a un proyecto abierto y público.El objetivo es trazarse una meta que pueda terminarse en unas horas, calculando desde mediodía hasta las 6, 7 de la tarde. Dependiendo la habilidad, disponibilidad y destreza, se puede hacer alguna aportación para un proyecto libre, desde escribir un tutorial hasta arreglar un bug, desde traducir un archivo de ayuda hasta aportar un add-on o alguna mejora al proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No existe contribución pequeña, sólo una laptop y ganas de realizarlo. ¿No hay experiencia “gurú”? No importa, puede unirse al trabajo de quien haya pensado previamente o que se decida en el momento. Ese es el principio de la programación en pares (Pair Programming en inglés): un “experto” junto a un “novato”. Así se transmiten en práctica real muchas buenas prácticas y técnicas “en la trinchera”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diferencia de una “sesión de trabajo”, es una opción para diversificar el portafolio de habilidades, herramientas computacionales y de convivir un rato con gente afín. El cupo es limitado, pero todavía es tiempo de darse la oportunidad de vivir esta experiencia con gente nacional y del extranjero. ¿Hora y lugar? Justo acabando la 19na reunión de Springhispano.org y Grails.org.mx, en las mismas instalaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La página de registro y mayor información es &lt;a href=&#34;http://loseventos.de/grailsmx/hgmx1&#34;&gt;http://loseventos.de/grailsmx/hgmx1&lt;/a&gt; y nos estaremos viendo por allá.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>